[語言藝術] 感化系語法練習

我知大家好多時對自己親戚朋友進行感化嘅時候都會變成鬧交收場，咁樣只會令大家嘅距離愈唻愈遠。大家記得喺適當嘅時候變換語法，至少唔好令目標人物喺你身上感受到敵意先。

主要係唔好用諷剌性嘅反問，好似下面幾個例子，無論係面對面同打字對話都適用

：你班人咁激進好唔合理
不要說：黑警亂鳩咁打人就好合理？
試著說：警察濫用過度武力先係唔合理呀。

：好似之前咁和平遊行咪好囉
不要說：和理非左幾多次呀？有閪用咩？
試著說：就係之前已經和平過幾次都冇用，我地已經警告過政府冇回應就會行動升級！

：係咪要搞到有人流血有人死先肯收手
不要說：我地一早就死左5個，日日都有人比黑警打撚到爆晒肛, 你個屎眼盲撚左呀？
試著說：其實已經有5個後生仔以死相諫同不堪壓力而自殺，而且次次都有示威者甚至普通市民冇衝擊都比警察打到見血，應該收手嘅係政府。

：出解放軍你就知死
不要說：好呀唻丫，到時變左焦土你咪撚嘈話影響到你！
試著說：出解放軍或者逃犯修例通過都會令香港國際地位下跌、外資撤離、經濟受挫，甚至會受其他國家制裁。到時所有香港人嘅生活都會受影響, 政治唔係出啖氣咁兒戲㗎！

結論：其實要練習嘅唔係語言藝術，係自己嘅EQ。光復香港，時代革命！香港人加油！

我冇嘢講

不要說：嘩好撚大雨！
試著說：天都哭了